國家嘅食物起源關唔關天氣事

突然間諗到
泰國 越南 印度呢啲地方長期溫度都比較高
會唔會係因為以前喺保存食物方面比較難控制
有啲食材唔新鮮所以攞好多香料去蓋過陣味？

其實唔需要「國家嘅」三個字

應該唔係蓋過啲味 而係易啲保存

其實食物文化係會隨時間而變

今時今日見到嘅廣東菜都係明清時代特別係清先develop出黎

東南亞印度個氣候比較適合種香料，所以佢地可以用好多香料

反而歐洲呀支那呀呢d就種唔到咩香料出黎，所以你見歐洲大航海時期過黎亞洲買香料，運返去歐洲賣發過豬頭

支那都係，支那種米就叻，其餘食物就收收皮先，根本無地大物博可言，所以就要依賴東南亞進口嘅香料(其實都係comparative advantage 嘅concept)

所以係明清之前嘅中菜，其實係非常清淡

中國地區內部食物好大差異，有沿海，有山區，又有沙漠，唔會全部都係農耕，更唔會有「中菜=一種菜」嘅概念。譬如重慶、四川、潮南嗜辣，廣東菜講原味、蒙古新疆d畜牧地區仲會有羊奶。
所以將國家同食物綁埋一齊唔啱得哂。飲食文化同其他文化一樣，各地唔同。當然，國家唔錯得哂，因為依加的確有種叫民族國家嘅東東，只係中國唔適用姐。

粵菜應該唔使依靠外地輸入香料喎
依家又唔係叫你整港式咖哩

其實係 天氣好熱 會熱到唔想食野 辣野可以刺激食慾

關 韓國凍冬天無新鮮菜
所以整泡菜

應該同宗教都有關係